首批25%稅美國大豆終卸貨 中國買家要繳幾多關稅？

還記得那艘連夜趕路，為避懲罰性關稅直奔中國的美國大豆貨船「飛馬峰號 」嗎？綜合內地媒體及路透社報道，「飛馬峰號 」今日凌晨終於進入大連巷口！意味首批需徵收25%關稅的美國大豆終有望落貨。不過，中國買家中儲糧油脂就要付上巨額關稅。

美國大豆船「飛馬峰號 」（Peak Pegasus）終於在今日凌晨進入遼寧大連巷，為中國加徵進口美國大豆關稅後，首批繳交25%關稅的大豆。據了解，該批7萬噸美國大豆的中國買家中儲糧油脂，需要繳納高達600萬美元的關稅（約4710萬港元）。

美國此前宣佈對價值340億美元的中國商品加徵關稅，中國隨即反擊向相同規模的美國商品加收關稅，美國大豆榜上有名。載著7萬噸美國大豆、計劃駛往中國的「飛馬峰號」於是極速狂奔，希望在加收關稅措施實施前一刻抵達港口，惜終究趕不上死線。

雖然未能成功避過25%關稅，但「飛馬峰號」未有回程美國，而是在中國境外繞圈航行，漂流約一個月後，至今日凌晨終被安排駛入大連巷。有網友非常關心該批大豆是否已經發芽變壞，內地媒體引述相關工作人員指，船艙內溫度能夠調控，貨物沒有問題。

亦有內媒引述中儲糧油脂公司指，由於前期到港船集中，「飛馬峰號」一直在大連巷等待卸貨通關，預期將於未來數天開始卸貨，並辦理繳稅手續。

出口果度係美國收稅就無得避, 進口果PART如果大陸政府識玩, 私底下回返稅比進口商, 應該對佢地影響不大, 政策又可以行強硬路線, 不過山東大豆王好似已經破左產, 睇黎大陸政府唔識捉呢盤棋

大陸一直係由國企控制糧食，左手交右手，味都係政府手。

私底下回返稅比進口商 咁進口商咪覺得冇必要轉買其他地方出產既大豆囉 ???
唔係好明有咩用

仲可以乘機加支那糧食售價,支那政府又贏

根本就係咁
公佈俾你知咩

所以維他奶加價囉，全部支那豆（進唔進口都一樣加25%啦）

口交部唔洗口啞啞呀麻

MR.BEAN GIF

你無錯, 就算佢真係收正稅, 大陸都係揀返美國大豆, 因為質素好D

巴打做個朋友得唔得

上個月講左用作國家儲糧係有得退稅，私人用途要食自己，所以有個支那大豆王破左產啦

雖然未能成功避過25%關稅，但「飛馬峰號」未有回程美國，而是在中國境外繞圈航行，漂流約一個月後，至今日凌晨終被安排駛入大連巷。

最後都係中國要返 估到哂

已經做緊啦，可以申請退返嘛，但問題係就算滿足到條件 (例如咩幫國家手調節到食物供應及價值)，你都要先科水，然後再退俾你